［26］繼續電單車經驗交流（9）

屌唔撚覺意搶到1001

利申唔係學生

想睇下巴打架車 好鐘意cafe racer

改cafe定900?

新post留名

上個post好似快爆左

繼續推爆佢

我都想整返架cafe
其實香港邊度有人幫改cafe?

二十號考

有間鬼佬開既ET customs，另外火雲過檔左去pam後面果間

即係一日大約要肥一半人
東院線感覺上易過樂活好多

其實26車身細, 又唔會有個考牌官同你鬥快踩brake, 路試基本上望清楚少少路面情況就已經穩PASS.

自己慢慢改學下啦
咁先有樂趣嫁嘛

有冇元駕既Group ? 我想搵人一齊練車

無gp 但我都元駕

我考九點三嗰時九點頭位考東院先
諗住佢八字打得幾靚又考東院實冇死
望到佢拎住張黃紙灰撚左

有冇興趣一齊練車? 自己一個唔夠信

好似好少人講mt09
三缸車應該好多話題先係

我一月尾先路試 諗住差唔多考先練 （巴打有無出車？

我早你小小考，你大約幾時開始練?
我冇出車呀。

把聲好難聽 ，MT系列成日噴嘴出事，熱車難著車，好多新車落地年零兩年就要洗i，09重要加價（硬食TC+ABS），玩一兩年型係就得，長keep就算把啦

雲巴咁xsr係咪都有同樣問題？

XSR好少見冇意見，不過洗i 平均一千左右，唔係貴，不過煩過閪，由期入完油先來病發，要全程吊極力子返目得地，一分心怠速死火

星期五係元朗pass 左

想問下咩叫洗i?

印象中好似叫電子燃油噴注系統

想問下如果架車擺街太耐
會比政府拖去邊？
係咪汽車扣留中心？
會唔會收到告票？

我附近有骨位泊左幾架車有幾張告票，如果廢車霸骨位可以向政治投訴，地政會出限期通知，之後去邊唔清楚

有無巴打26搵食？想做兼職

Xsr香港都唔知有冇十部

大埔道見過一部
手車真係麻麻

留名先
估唔到咁快推爆post

基本上同mt冇乜分別
但又貴過mt,好難怪少人買

喺instagram 見到呢張相
好跌唔跌跌部panigale v4

算唔算世界第一跌

而加郵碼有部

大家好，我啱啱pass左啦 想問下p牌做外賣車得唔得㗎？得嘅話又有冇咩好做？

學牌買左車練車, 出街發覺轉波好唔順,1轉2/2轉3波時成日慢左,疾,有冇YOUTUBE片教學

裝quick shifter

所以都係
in 啡鈴 we trust
Ride 啡鈴 we must

高轉縮油直接踢上一波 唔使用極力子

有無車？

真心?

真心架，本來就唔洗用clutch先轉到波，轉數岩就可以上到
不過如果你話考牌au話就...

真心 降波就拉極力子>降波>補少少油>再鬆極力子 就唔chok

睇睇喱個playlist

真心 人地講緊上波呀
仲講降波，你係咪真心玩野

我上面咪講左上波 順便講埋落波姐 教學片都貼埋比佢睇 我邊度玩野呀師兄？

今日上完第一堂強制，好攰
唔難操作，係左手真係好撚攰

新手幫到 想問下有冇巴打知想問下轉波take得唔夠大力係咪會有機會卡住左係中間?

最多會彈回上一個波數。 唔會卡住

有

如果會卡住多數係咩問題?

學神想問下各位巴打
揸msx 當部車好慢好慢既時侯(冇比油+落左少少break)
會自動chok下chok下 然後就會死火
但係揸gn125就好似冇e個問題
想問下係m仔既問題 定我既問題?

某啲車卡住中間有機會入左false neutral
慢車當然有時間即刻上/落返粒
快車就

嘩巴打你條片好有用
原來都唔算係好嚴重GE野 除非佢係持續出現?

我都係呢排揸攰攰地take得唔好先feel到呢個情況

係嫁同一樣既料
只係個樣唔同
但好撚靚

熊貓袋鼠

一月20幾號先練

買R6未

有冇咩地方睇到咩區會有月租室內位？
想買架新車 但驚放街比人攪

有冇巴打係英國考

香港係咪好少nm4？

電單車節見到三四架

考完樓出依部 聽聞18年會有新車
有無巴打知依部車有乜優或缺點？

遠睇係型既

考完想出依部 聽聞18年會有新車
有無巴打知依部車有乜優或缺點？

優點，型，同NC750 dct版共用機械件
缺點係闊，仲有一跌就個殼同鏡食曬

得個樣無性能，貴價錢但無相應級數既配備

唔該巴打

你住咩區 通常要逐個車場睇/問

學牌出咩車操車穩陣？
有無好介紹？

學神cb190r 求加學神gp
元朗 1月考

xsr700
但代理冇入

車模姐姐要俾人打pat pat了

頭盔買咩牌子好？

剛係車迷城買左x14 3780$ 啞黑好正
依家買夠四千可以做埋會員

上次問93紅螞蟻要$5300 ，
上網連運費$4200有找

s字頭果個？依個牌子好？
岩岩都係旺角睇過 五千幾

想問下有冇巴打推介報邊間好？
隨時報得，但想聽日就去，感謝

我推介沙田

招財貓啦

Chok都未𢲡極力子，部車係咪你老襟？
認真：應該係扭力冇咁大，太慢會好易拖死

CB1000R

岩岩係鎗街附近一間頭盔鋪係禁推依個牌子

我自己之前鐘意agv
求教買邊個好

唔明

其實頭盔除咗安全認證外，舒適度都好重要，自己戴上頭感受下，但sharp和AGV都算大牌子嘢，係產地問題，我自己戴AGV大碼最舒服，但想買z7，可惜個網賣曬z7紅螞蟻

試咗岩頭形先啦 我自己學車階段買台仔open face，平，視野大
考到之後買咗個agv full face
無budget咪買個岩心水d 既囉
agv 可以去dainese試

好型

隻招財貓邊到有現貨睇同試？
重唔重？

如果轉灣 前面車急煞
電單車轉灣急煞 係咪炒硬
好似話轉灣踩brake 會減少向心力 會唔夠力轉灣

條軨咁有無得搞？ 邊度同幾錢

跟車太貼, 要派都未必派到

乜shoei 有呢隻花咩

我都係

x14 招財貓 google

後面隻貓好正，但前面太普通，都係紅蟻X14好

我覺得幾好 如果上網買可以係邊個網買到？

Google webike jp

細cc推 MY150
做乜香港人咁少揸細cc？

一feel到chok就即刻要拉clutch(已經太低速
收晒油+落brake 你唔係想停車咩？
視乎係咪要停定決定clutch壓幾入

彎中急煞先擺正手把，YouTuber 13N有條片示範

因香港只得一種電單車駕駛執照
外國好多地方都要夠年紀一級級考上去
P牌1000cc車係香港特色

P牌先出,會唔會慢左啲

學牌H2打八字

H2都唔入流，起碼213啦

啲人會報警話賽車點解會喺街行

電單車d人鳩識分咩

啲人會報咗先算
喺香港揸26是原罪

岩岩pass強制 聽日落去岀部r1m先

出得My150不如MSX 125好過
更何況香應該冇入MY150
In Honda We trust

又攞世界冠軍

強制試係咪一死火即收皮

有無師兄有玩msx125
心思思想買架二手當玩具玩

改裝品多數係淘寶嗎？

開車嗰下? 你右腳仲未掂地的話, 個考官都未必肥你.
不過新手呢個情況落右腳個機會都幾大.

廿八號考九龍路試 好撚怕

考個之前個晚打個J，好訓d，我就是成功例子
我個frd唔聽我講，肥咗

屌你老味
想問下巴打條路係咪少少濕都唔比考？

扭力唔夠加上條路暗斜好易有
慢車時都要吊轉數同極力子
行緊最好唔好低過2500轉

想問想去操車係咪一定要經網上預約 因為依加好天想即去 但網上預約已經冇左今日 想問即去得唔得 21號考1堂都未操過

駕院好似可以walk in練

睇咩位死啦，停空格時死就左腿落返地舉手示意
等個官比左指示你先落右腳踩落一波著返車

架車本身落左一波的話，就唔洗右腳，直接著返車

一次機會都應該仲有嘅

唔係空格停車時死就

等再排期啦柒頭

睇考官心情，試過少少濕不過個官唔俾考要排補考期，亦試過我覺得濕過上次但係個官叫考。

利申：考親都遇著落雨

補考期係快d？

一定快D, 係運輸署幫你排快期, 始終係非人為因素而取消考試.

咁都好d 唔洗排咁耐

想問下師兄點睇Honda YTR250 p牌操車用

gopro fusion 放頭盔上面 當前後車cam 有無得諗
一次過錄晒前同後

柒

用gopro hero，或者圓柱形可以掛上車或者黐落頭盔既好過

有無人考自動波

邊位師兄p牌揸r6

掛P唔一定係P

巴打點睇2018 年既ninja 400 ?
P 牌無車，諗緊出忍300/忍400

未揸過無人知
就咁睇spec就一定有新買新 400重輕過250

咁咪要買兩部 一前一後囉

柒還柒 撞車有保障wor

考棍喇 你會後悔
好想揸mt-07/mt-09

照你咁講，一開始就要上二波，直到考完?

你學到第三堂先啦

學仔出左車，第二日即跌車
波棍淆左要自己撩返出黎

ok
我就係差第三堂未上

no 我考之前個零鐘落雨
個官會行一次先

同CBR500R同級
日本國內都係CBR400R
半街車
鍾意個樣就去馬

問人實答你上600

有冇師兄考天光道. 可以一齊練車喎

聽晚2130-2330 希望係最後一次練

師兄幾時考呀 我1月中 12月先開始練

後日

有冇師兄知邊間電單車鋪有中古車買多， 要搵Yamaha tw225/200。 28 car 冇盤放

有冇咩老實車行介紹下， 賣車or 整車都ok

有架125羊
怠速死火 大概邊到壞

屌你好撚煩

新手買車好三心兩意
揀唔定nss300 定z300好

唔使太灰 我第一日已經跌

有冇人係考元駕? 有冇興趣一齊練車?

學牌出車果d巴打
你地出咩車 幾cc 新車定二手？

星期日半濕地學車派到hihi, 部車係咪愈粗軚愈好咬地？

濕地唔好亂落brake同縮油門，個重心前後分佈會好影響。同埋行過渠蓋落brake好大機會滑

你定油門，大部份G力壓係尾軚，自然有力咬地

越縮油門，越易派

1月考尾，但時間唔岩準備改期

學、甩P前揸細cc車係唔錯既訓練

考完牌之後買架有slip assist 既車

新牌仔想出車
出KAWASAKI Z300 ABS 係咪一個好選擇
我見佢二手價3蚊幾，個型又靚仔
KAWASAKI Z250香港有冇ABS版? Size係咪同Z300一樣？

見到日本honda pcx 出電動版
香港有冇可能出到牌

打8宇下面扭上去好CHOK

留名

750 新車

比左油先鬆brake
上面就調轉
踩左brake先收油
咁就咁會chok

Gsx? Gsxr?

學牌車啡鈴？

nc750下話

借個位問吓各位巴打
如果我1，2牌仲有五年左右先到期。
考完3，22係咪要照俾$90一年P再$900十年正式？
1，2牌會唔會同時重新計十年？

會跟返1,2牌原本到期時間

今日第一日學路試渣出街，好攰好緊張

想問埋如果1,2牌十年正式牌到左期，再新拎3，22學牌會唔會續埋牌

你地有冇覺得26易過46好撚多

26易學難精

我係全程定油，
用尾brake控制車速，
下面轉上去嗰陣鬆尾brake

我自己學嗰陣
下面嗰半個8字係打得闊過上面嗰半個

呢個方法習慣左就好易
不過我都係用傳統方法, 尾brake落到底轉灣鬆brake比少少油定油扭上去

呀sir都係話睇自己習慣
睇自己邊個方法舒服d
打得順，唔”了”咪得

呢架抵唔抵買?

想問紅磡黃埔邊度有車場泊26？

2波行車有聲

生命無價

你個名
可唔可以解釋下
2波行車有聲

我都想知2波行車有聲代表d咩
Z300係咪一定係abs版?

你係長泊定純粹去黃埔泊低架車一陣?

有冇巴打渣36
平時係咪攝唔到車
泊骨位都好難？

正解

買二手車 應該點check？

買咩車

Z300

想搵部二手 16 ninja 300 啞黑 都咁難
cbr500r又賣晒啞黑

尋晚第一日學路試
渣架msx125 斜路起步要成6千轉先起到正唔正常
架車嘈到拆天 我估係我極力子吊得唔好
但我硬係覺得架msx125好難吊個極力子 係咪因爲車仔扭力細所以一定要谷個轉數先夠力上

霸左人地26個骨位，又照比白鮓抄牌，何必呢

36唔係一定非電單車

3個輪唔準泊骨位咩 點解抄
好多tricity adiva 都照咁泊

淘寶幫到你

叫fd陪

之前fb有部冇行過咁滯既黑忍

放屋企入面果部

即係呢, 26要泊骨位或者停車場, 但係都好多人會泊上行人路, 點解呢

佢泊唔代表冇問題, 泊前睇睇部車張行車證

排期啦

我架野三千轉夠力斜路起步(無論學校車定自己車)
同埋架車本身設定個磨擦點係比較高
係唔係未入一波就起步？
同埋，停車落一波時可以踩多半秒
架車有時有假一波嘅問題

一係就你體重200kg

傻豬黎既 個牌係你架啦
遲d拎姐麻
快d去排快期啦

真係抵買

前幾日4蚊多d有部行得5xxkm既R3
超值~

有無觀駕巴打可以有11/12月份既考期比我，我本身2take考1月尾，但我1月至3月都考唔到，再排要去5月😢求一個1月前既考期，薄酬🙏

掃桿埔本身已經平地咁濟
天光道先難

睇嚟係我未適應到個磨合點
我次次都落到一波，入波方面完全無問題
另外你話架車停車落一波時可以踩多半秒係咩意思

係度係度 我廿八

同我一樣 我都卜左今晚 我李健

慢車有時一轉二，二轉一個波會入唔哂，彈左入空波或冇轉到
hold多半秒確定佢完全入哂波就得
應該係個齒啲側牙，牙撞牙未咬得埋
詳細原因唔識講
你上網睇人地拆開波箱就知咩事

天光道完美打左8字
跟住打完落返黎路口落左右腳
屌佢老母
果斷排大球場

大球場快期好快

果部好正 果時未有牌買唔到

無理由要咁高，應該係你極力子太快放哂
唔係架車一郁就放哂佢，有動力都hold佢兩三秒，習慣左再試下縮短時間

CHECK:基本電子野 / 頭尾BRAKE / 極力子 / 波棍 / 油門 / 避震

睇:FAIRING / 鈴 / BRAKE碟 / 呔 / 避震 / 車底 / 波棍 / 腳踏 / 鏈同齒

聽:ENG聲(空波同扭油) / 轉波

暫時諗到咁多

有機會係腳制踩太大力，我第一堂阿SIR 係咁講我
腳制踩少少，僅僅夠力唔溜後就夠，唔駛踩死，
踩死好難感覺到磨擦點

搵磨擦點時抬起頭望前面，唔好望轉數錶，靠聽聲同埋個身感覺磨擦點

搵到磨擦點就HOLD 住左手唔好郁，放腳制，比大少少油，搞掂

利申1月考天光道，幾乎已經上晒套餐包既堂

長泊

琴日沙駕考1150 源順圍 pass

呢個有用，下堂試吓先
Btw，我都係1月考天光道，不如下次約出嚟一齊練車

有1,2牌
報左觀塘強制,有咩注意?
識踩單車，但有無幫助(由其打8字)?

兩回事 最重要係控制油門

推下先

超慢速平衡可能有D幫助, 同埋心理上會好DD
對比唔識踩單車應該個心無咁淆底

越打越衰 下面扭上去係幾時比油幾時鬆腳制

各位有無咩睇開youtube channel介紹電單車?
睇開Bike-in NET

mc garage，大隻仔教你保養知識

比油、望膊頭

不二法門

13恩
Moto one hk

過中線時

有冇人知MT03香港有冇入紅色?

望上斜路頂時鬆腳制都唔去就再俾少少油，我係咁做

冇，得水貨

萬里達唔入紅色

知唔知邊間有？最鍾意紅色其次全黑

有冇學牌巴打出左小忍？
諗緊出唔出 但又未騎過驚太重
有冇巴打可以借架車黎騎一騎上去睇下咩情況

去代理有冇得騎？想騎下636

一定有得試坐嘅

去Ds或者銀星問

咁應該有d咩要試清楚？

巴打們有冇水貨車行推介
想睇下印尼版CBR250RR

上面講左
銀星, DS, ...........瀛車館

至於250rr， ds可能仲有，不過香港睇怕水行都唔會返貨

DS曾經有入過，好似話唔會再入，問下吧

當年一出有諗過買
二號機配色黎

想問邊度有d 平平地既course
可以學下d 基本電單車知識
起馬部車有問題唔識整都發現到

工聯會有冇
印象中有整46，唔介意粗粗地學住先

今日元朗pass左

恭喜，合格要請食飯

我都報左元朗，等緊考強制

基燦唔係有咩？
不過日本貨

有部陳列車減價

好
聽晚8點
瓊華 goobne炸雞等

話說點解RC 390個fuel tank得10litres咁少？

我真係到架

唔好影相

要車身窄，仲要輕，點都有啲代價

印尼版冇咗兩支指揮燈
價錢應該又平少少
個人覺得吸引力比行貨大

坦白講，Honda既指揮燈好核突

Fairing車突出指揮燈全部都好樣衰
R3車主好多都換左

諗住買返個keymission 360
一個頂晒前後車cam
搭埋sony backpack mount 放背包肩膀

其實呢d野Mount係頭盔好定係膊頭好？

頭盔太柒 又食風 成隻天線得得b咁

上星期去觀駕練天光道
拎左架車
上少斜既路離合器要放開哂先識郁
我真心想知正唔正常
我記得之前拎既車，離合器放一半都識去

同埋對上幾次拎既車個brake要踩好深先feel到有感覺

考試車如果都係咁就真係屙撚

應該只係極力子條威吔個鬆緊唔同姐
冇記錯同單車一樣，鬆就低，緊就高

有得較，一係同佢講換車

啲車俾人咁跌法，鬆左好正常。考試車狀態好好，唔洗擔心

試幾架，有啲係勁難揸，遇到部舒服嘅要mark低佢

對棍波有d 陰影 試過轉灣差d 炒
點樣可以克服 以前新手咩都唔識
試過轉灣未轉完就拉左極力子 差d 炒
而家猶有餘悸 剩係敢渣自動波

我唔知轉咩灣個陣要轉咩波
係2 波轉好定3 波轉好
如果好急個d 灣 連2波都唔敢用
即刻轉返1波龜速咁轉

想問如果3波轉緊灣個陣
前面突然收慢 架車已經打側哂轉緊灣
應該點

炒埋去，炒過就唔驚

利申：炒左

試過喺個大彎彎心, 前面架的士突然停撚咗喺度, 前面冇車架.
喺度督電話收ORDER.

屌佢老母如果我跟得貼就應該炒撚咗, DC9死全家.

真係好撚似
放側邊個賣相可能會好D, 冇咁柒, 不過就重量好似會側埋一邊咁.

我用緊一個電筒型痴側邊既cam, 用左幾次就甩左一半出黎 本身個頭盔側邊太多流線設計，痴得唔貼

燦基報價
換頭燈
右前方指揮燈
右邊牛角
波棍
加埋偈油
合共2600定2700
msx125

合唔合理？
點炒就唔好問了，太on9

計埋人工差不多，應該會順便幫你check下其他野

有冇巴打可以貼下自己部靚車 窮撚表示仲儲緊錢

買完車仲會繼續倒錢，唔淨止油錢

改裝係一個無底深潭，回頭是岸呀

巴打有冇去澳門睇電單車賽

我喺華倫西亞試緊車

睇gp見到啱啱個車手咁樣真係好心up

facebook group有人話死左喎 有無巴打有消息

上完Day3,覺得自己強制應該pass唔到
自己租車練要三百一節

澳門封鎖封曬所有消息，只有當時救護員知

話佢係身首異處

急剎前盡量棟直架車
架車打斜個陣剎車好易ball out /炒車

RIP左了

做乜會甩頭盔
如果有著氣袋皮衫唔知救唔救到

冇咁多如果⋯⋯
澳門條路同街飛冇乜分別⋯⋯
人地賽道至少有沙地緩衝、車呔牆

唔似甩頭盔，但咁大衝力，斷頸都唔出奇
RIP

唔知最後一秒會係咩感覺

原來係先甩鞋再甩頭盔
網上有文章話斷頭都仲會有幾秒知覺

望住自己正面撞埋去咩都做唔到感覺好sad

學緊車
求tg group

利申絲

我有個whatsapp group係強制啲同學
不過得幾丁友
大家都考天光

利咩申絲姐

前面9個post 啲學神都求唔到一個group

我先走去開

跟住一個利申絲，即刻有個走左出黎

比錢啦，我上完三堂都係衝唔著燈，過灣唔順

結果補左四堂一take pass

巴打可能誤會左
我唔係成日追post
都係對上個月開始練路試先入番黎得閒問下前輩野
我見唔到有巴絲求group
如果巴打有學神group我都會想入

你好似啱啱出車咋喎
人無事先做到世界冠軍呀巴打

想入就留TG

同問，巴打你岩岩出車就出事？人無事呀 仲想遊車河借車玩下

m仔都炒成咁

印象中巴打你好似十一月頭先拎車

iiiHei

大家都認得佢

半個月都冇就抄到咁 唔通真係改錯名累事

炒單邊 差唔多
CHECK左手把有冇淆?

後煞碟咩情況先會行車時磨到紅曬？
同埋短期唔會換住 會唔會出事？

換左條原廠呔未

似皮同碟磨住走 CHECK下BRAKE皮個GAP位係唔係貼住碟

行一段路唔好用brake
摸下熱唔熱
熱既即係拖碟，入車房搞吧

想買gopro掛頭盔 有無巴打有經驗

順手換偈油

部Sym gts300i行左差唔多3萬km，有D想換車
同類有咩推介?
有諗過下Tmax

Btw問吓有冇msx125 tg group?
或者有冇咩網有講msx125改裝？

入m仔團

點睇sv650

FB搵吧
我唔係，不過成日見到佢地喺兆萬

圓燈
會唔會考慮750？

你唔介意放野少左，換啦

利申：渣緊tmax 500

SV650X冇得輸

r25 減價

買來可以長渣一世

有冇巴打留意honda 18年出既cb300r
好有cafe味

改低把 執執個seat位
可惜係單肛車

1000 300 125
窮j可以買架125扮下野 反正d外人都唔太認得

18年全部cb都係

唉幾個星期前衰心急肥左，諗住搶大球場快期，次次都係望到46有快期26就乜都冇好心淡 ，又唔想考返元朗

完全冇cafe味喎...
z900rs果啲先係

比錢人搶

P牌仔想要多D 買車既野 加加我 THX

多謝關心，個人冇事，皮外傷
入彎太遲入，片左埋石搏
個人成條咸魚咁掛係個欄到

邊度炒？
有時間煲下彎道聖經

人無事就好，先可以做世界冠軍 架車點呀，做完手術未

睇下，好有用

用水試好過啦，唔係熱到手都熟埋

xmax巴打 架車到手未？

今日拎得車，波都射埋，揸去粉嶺食pizza先

好彩係自炒加前後冇車加冇路人報警
如果唔係要上交罰款

人冇事就好
有冇換呔？ c

今日拎車今日炒左 ?

佢今日去銀星拎返部整好左既車

賤命一條 唔洗啦

冇換，暫時未覺得滑，落雨只要比油用brake溫柔小小都未有問題

唔係架架都跟雞軚

多口搭句嗲
乜唔係報警有sick leave可以攞車手獎仲着數?

肥左路試

好似有機會告不小心駕駛

有冇tg group
Id: cb400revo

另外想問邊到有女裝甲衫褲賣？
淘寶普遍冇女裝碼

泰力拎車 ？ 我估3舊

我份工冇sick leave,返就返唔返就唔返，講聲就得

而且我學牌唔掛學，報警同自首差唔多

幾時拎 拎車咁開心大把人陪你

錢太多咩拖車

我都曾經泰力拎過小忍 講少少經驗 拎車揸番屋企果時千其唔好睇住轉數 唔好理轉數車速當正常車咁揸番去就得

果時我聽佢講唔好過5000轉 係東廊俾人推到仆街 開車停車又慢好撚危險

又會出新小忍咁有趣既
唔等下一版？

星期五呀 好心急

R3新車洗唔洗換胎
有d人話要換有d又話唔洗換都得

要

北區都幾多新車巴打

落少少玻璃膠痴住邊位，會實淨好多

可能ABS泵壞左，或者後泵set得高，你唔覺意拖住尾 brake行。。。又或者尾碟爻左

好野黎，新款玩retro / cafe 一流
要挑剔都係尾搖臂肉酸

我部爛木要12月中

Cafe流反而冇乜所謂，v2加返好多分

泰力係唔係可以做信用卡免息分期？ 要唔要手續費？

我都好心急睇你個屌女報告

btw 由你話買個日開始 到攞車個日 夾埋幾耐
想預翻時間訂

巴打訂咗啡色？

轉揸細羊Burgman200白色

有冇睇岩啱邊d牛角，扭油筒
好想換

Lm

咩都唔識
想問啱唔啱新手揸

靚車

香港不外乎rizoma和DMV，但我暫時好滿意爛木部200嘅原廠配備，已上webike訂定頭盔，手套，尾箱和變色鏡片等

鐵羊

Burgman冇乜見過人揸

後悔果陣冇比多少少買150Abs

之前學車考車用open face揸住架125都無乜事
一揸個frd架300就發覺好嘈同下爬好凍
即刻訂咗個agv 不過仲未到
手套上網買平？有d懶 諗住拎車後去車迷城算，個老友有會員，順便買埋黑鏡

唔好買咁黑 頂多淺茶好了 冬天無咩時間用到黑鏡

我就是中伏的例子

深茶先型

扭油筒唔好浪費金錢換
原裝最舒服最好搓

有冇巴打去過土瓜灣間泓迪電單車整車 伏唔伏？
換鏈$650

幾銀好渣嗎

之前用全黑，夜晚真係睇唔清，所以買變色片

未揸過唔知，但係一坐上車就覺得最舒服係佢(本來睇啱burgman400)，車價4蚊有找，個人覺得好過Y記和阿燦嘅150cc

相對香港門市係比較平，但要知碼，我只係一次過買多少少嘢同自己share運費，又唔使自己搬，諗起之前自己搬頭盔，尾箱，尾箱架，車鎖和鐵鏈就怕，果次要叫貨van先返到屋企

你地買車通常上會定信用卡分期定一炮?

比我會簡係翔利出車,反正都係代理,又唔駛過海

出rc390定r3好

R3 GROUP多女(好似係)

巴打理下我

換金鏈吧

樣行先

過兩日去買部2手小忍，想問點check上手車主有無扣分未交人或罰款未交？

定過左户一刻計，之後既罰款或責任先跟我？

唔洗理 過戶前還過戶前 好似係

好擔心會有事上身，例如扣分
無分可以俾佢扣

Rc 390

+1

Rc390 +1

終於報左學26

整車果陣跌左粒電池鏍絲入車入面搵唔返,邊到有得買返粒

一齊去過户就唔駛擔心
有罰款好似過唔到户

反而賣家會擔心買家唔做過户

10月頭訂1124攞車
但問過下水好似要18年頭，要訂就快啦，唔係要等幾個月
不過有d尷 17年車18年落地，快d去mlt問啦

唔該！

邊撚度俊

thanks巴打 不過我18年8月先甩p

Gn125點睇

利申:學仔

買部學院車？
好難甩手喎

激改

07

cb400 屌打哂其他

我都係啱啱P咋麻，下年10月先甩

有時間等我寫下新手買咩車好
只係個人意見
如果你係覺得有大買大既，我估我寫既就唔啱你睇喇

4缸車
4肛當然正啦，好力靚聲，買得4缸就唔考慮油錢。
小心車重、部車加速快，對新手黎講唔算好提議，我覺得要累積返d經驗先。

CB400
性價比極高，夠平，好力tec聲好正，大部分車房都識整又有零件。
大叔樣唔夠型，除非改懷舊/Cafe，年份太高易又暗病，你唔知以前有冇大炒過、高轉強姦過部車，我有朋友中過伏副偈有怪聲

MT07
性價比高，扭力大師，個樣夠型，二手價硬淨，多人揸多補品

SV650
性價比都高，同07差不多，見過真車其實都好好J
圓燈、尾擔麻麻、S記相對少人揸

RC390
小跑車，內涵夠足料
座高較高、易過熱(一係壞風扇一係壞Sensor)，單缸震。另外呢⋯⋯個頭燈唔係個個接受到

R3
年份新，易揸，樣型，二手價又抵，補品極多
香港太多R3，唔想撞口撞面就要換衫(其實都易)，買二手車最好咪少、少改裝，因為有d係大炒過。

Ninja300
優點同R3差不多，睇樣一流，有滑離
車重少少，等到既就等埋新250上市後跌價

MT03/Z300
幾型既街車，都多人揸，有錢有力就可以上07既，但唔好否定300級街車既價值，好玩得黎應付到香港道路

CBR250RR
最型既小跑，但唔建議新牌喺唔清楚自己鍾意玩咩既情況下買部咁貴既車仔，有錢除外

MSX125/Z125
好玩多補品，少揸長途既夠用
極速真係得百一附近

CB190
大陸車係差dd架喇，不過算係見得下人，入門黎講都好選擇，上高速冇問題

筆直有限想玩fairing
可以考慮CBR150/ R15，2部雖然係細車但絕對唔慢

最後講下羊
日羊正，台羊其實唔差
少揸長途可以Smax PCX
如果長途多d就要300上，睇筆直
Y記Xmax/ 三陽光陽
羊多消耗品要換，但算係有得整

重申多次啦，我都係講下我對新手買車既睇法，如果你有錢有技術，咁棍就600R/6R/R6/636，羊就Tmax
歡迎大家比下意見

07不如SV650

LM

Rc390 +2

外型輸晒

上面打漏咗～SV650X先啱，不過未有價錢

125cc羊渣100公里路係咪玩命？係英國

x都叫靚少少

樓上話買ninja250, 直接買400好過

扭到盡先上到
真係touch wood 講句有啲咩事都走唔到

巴打點睇joyride 200

請問各位巴絲：
平時番工都係長途(元朗<->彩虹)
間唔中會雙騎
新牌仔出車有咩好建議？感謝各位

200i?
應付到高速
載貨量大

易被偷，記得落鎖

筆直？你想玩咩類型？

我預7-8萬樓下 跑車以外既都可以

豬頭配圓燈，分離手把，座椅位置造型，加上cafe流，我自己覺得冇得輸

想自己有樂趣既就棍仔啦
Mt07應該係唔錯既選擇
想舒服就羊

thanks 師兄
但我想另外問一問
我一程就大約40公里(google map話)
咁我揀車最好揀幾多cc既款? 400夠唔夠？

幾有用

麻將巴打

我都buy07
好玩好力

其實150cc雙騎都得既，我都曾經係咁行高速
坦白講買300以上吧

小忍魅力連出家人都忍唔住

買小忍不如買中忍650好過，同樣雙缸但馬力大啲，起碼行車穩定一D，價錢又差不多

矮撚，米七都無，p牌出rc390會唔會變第二個火雲

390唔算大部既
不過係高d
勉強揸到

600cc正叉？ 不了

300要過車黎講都要扭盡
600過車加你雙騎應該輕鬆啲
07好似都係0.5-0.7亳呢個range

利申米七五雙腳落地

如果係羊 又有咩選擇？

唔好啦，掂唔到地好辛苦架

係換金鏈 唔識價

你個價算平

今日沙田肥左 繼續跟佢要排到8月 我可以點做

沙駕好似算易
轉天光道仲難合格
排下啦，香港考車係咁漫長

要排9個月

.出車

預算有8萬亦可考慮GSXS750
有馬力好操控，同埋ABS, TC行車更安定

我唔建議
4缸，百零匹馬力，過200kg車重
無可否認係好車，但對新牌黎講都係挑戰

轉排掃桿埔

如果唔計價錢，rc390同cbr250rr比又點

單春點同雙春玩

車主表示 除左重同高之外 操控都算係0難度 扭落去又有得玩 無咩好批評

駕得好快期 ?

唔計錢 cbr贏晒

想問你幾高同重 ？ 之前渣過朋友架超4都過得好撚重

76kg 179高

唔計價錢你想比咩
390數字上係贏架

正常期都係26/3/2018
慳5個月

390 > 250
歐洲車 > 日本車

贏多次

Cbr日本做 390印度做
而且390d暗病多到嚇死人 cbr d料靚咁多
唔計錢贏面點計都係250rr掛

仲未計390單缸
未上車就feel到點震法

不過250rr得250cc 上高速可能力水會唔太夠

咁我係咪要自己報左再搵佢 同埋係要等7日先 ?

睇你自己信心
買2手定全新?
如果全新既買GSX-S750 / SV650 好過, 假設同MT-07比

上到180

駕駛感

你去運輸署搞左排期之後打比佢就得
佢都可以代辦不過要加錢

點解y 記同k 記300 cc 有fairing 貴咁多

duke 同rc390 就一樣價
公平咩

KK好定駕得好好 有冇巴打跟過

矮撚姐係唔岩啦？
利申 171cm 65kg

都無話既 可能我避震set得硬同胎氣重磅先咁高
怕咪cb400囉 個人覺得想玩真係唔好揀雙缸 差天共地

cafe流即係咩？
好想出架cb400改cafe換低把同自己換櫈大概要幾錢？

我跟駕得好
阿sir 堂幾好，係側面跟住你練
行完大家review 一次頭先錯乜

兩間都跟過 果陣肥天光道就買左快期去考
駕得好：跟左兩堂輝sir 覺得佢教得慢又好準時落堂 不過講野都清晰易明既 同埋大球場拎車
車既質素：正常冇咩特別
考試租車560/一節240
唔學佢係因為覺得佢教得慢同唔租佢考試車一節$260
Kk: 好似少人d學 有個老d既呀sir教得ok會長氣捉你細節etc停車轉彎位置 學到野 好後生果個就冇咩特別野教到你
車既質素：舊車 不過駄改過極輕好易揸 肥8字都幾難 收費好似上網有

補充番kk要藍屋拎車

真係好多人讚輝sir 終於有返啲正常啲嘅評論
利由啱啱報咗輝sir 佢話正正常常1take pass七個月就應該考完

想問掃捍埔個2條路係咪難過沙田好多

已決定轉會

完全唔識

想知2018 ninja400幾時出
近期想出架300

P牌想出大洋有咩建議？
返工代表假日都會渣

bg 30k左右夠唔夠？

J下好啦

唔識改都唔係問題
Youtube同Google大把tutorial
至慘係冇地方

就好似片尾咁

我都係搵輝sir學，有時都屌人架，同埋有時feel到佢有d dump波鐘feel lor，但大致都好過李賤果班阿sir ge，其實輝sir個助手都ok，由其1對1果陣

有禮貌d , 講野有文路d
如果唔係佢同我講8字可以鍊大d 油踩多d brake
我諗都重未明輝sir 個套

CBR150

路面突發情況多d
（例如多黃格、的士佬黃格後上客、樂活道大斜、一轉完灣即刻大量死車、出保良局個讓路口多車到暈等等）

但排個期快一倍，touchwood衰咗考多次都仲快

有無巴打渣xmax300 岩岩落左訂

揸緊390係覺得震啲同水滾
有時路爛自己真係真係會patpat離車

講慳油MSX125 無對手
1升油行到70幾公里
就算Z125 都只行到50幾公里

星期五拎車 白色

尋學神一齊天光道操車

想問下考掃捍浦考斜8係咪打完8字先出去考路試？

白色實車睇落最靚

我

尋學神一齊天光道一齊操車

佢地講個種應該係engine 震

你講個係避震唔得？

Why not both

羊的話honda nss300 點睇

痴線架真係
我仲收到shell個短訊話年尾入到$1500送乜送乜

屌！入一次先$100，大油高轉亂俾油都行成200km
點揸多2800km呀

冇70咁誇張
40－60左右啦

Sor樓上巴打
唔識nss300，比唔到意見

啱啱出左ninja300
利申p牌

恭喜

有冇人路試報鴨駕？ 算唔算易？
見佢排期好似好快

師兄們有無邊間check車 換油 車房推介

返代理
換油就自己換啦 youtube好多教學
記得換淘仔fairing

揀得nss300應該有座高問題吧，
但唔計座高問題xmax300真係冇得輸，但我坐上車真係唔舒服，雙腳只可腳尖掂地

認唔住要post到次張圖

*忍

好正，有冇人知邊到有得試

車迷有simpson

台灣考左電單車
淨係揸過羊
返香港渣波車係咪玩命

台灣買架野狼學左基本野先

巴打你幾高？我怕戴人唔夠高好辛苦

我167 ，但腿長因人而異，去代理坐下先啦

我純粹覺得實用d同Honda比較保值
不過都掙扎ninja300 同z300
型同實用揀邊個好

我都係
香港唔好似台灣會分一條路出黎我都有d怕
買車前打算上翻一兩堂先

要型唔揀上面兩架啦

個樣唔差既
好過舊Ninja250、390
呢度好多390車主

我就真係覺得ninja個樣有啲普通
390頭燈成個鐵血戰士咁真係好撚型

雲豹定野狼
諗住賣左架羊換
酷龍不了

我係黎狙擊390架

實用一定係羊 又舒服 又有儲物位

Come on

邊度型

，duke 390就型

其實125cc上高速係咪真係會好飄？好危險?
如果長期元朗->屯門,間中科學園咁嘅路程係咪最好都唔好制?

見到125 比人推
慘撚過食屎

元朗去屯門唔算太遠既
但125始終差d力水

吐露港轉線要小心lo，因為個速度有時唔夠隔離線快會搞到唔敢轉
唔行最右線都可以接受

反而車太輕比風吹到車身搖搖下先麻煩啲

同埋，元朗屯門好近姐

記得上個post 有 人好鐘意問125 雙騎上高速夠唔夠做

實話夠ga!

2丁友125上高速駛唔駛長打死火燈

諗緊學手波定自動

自動波會後悔

我唔係電單車愛好者
都係諗住旅行有機會就渣下
都係學手波？

自動波8字好難打

二手雲豹200，比野狼大力加上國際檔最緊要有平衡軸冇咁震，另外KTR都唔錯
新車買呢兩架就不了，出GSX-S150仲好

利申揸緊

俾你去到得架MT冇AT點算

先唔講自動波/棍波，明明冇揸開車，但走去一個更唔熟路嘅地方揸車係乜玩法？

差d唔記得國際檔呢樣野
唔該巴打

好撚型

其實我自己本身係做46維修學師
有個同期師兄弟都揸開26
低把同櫈都可以自己改
但係噴油就真係要出去噴 最多自己拆
又想問下淨係噴套杉同油缸 定係噴埋機器，喉好？

得
有決定

我650 都有時搖搖下

一模一樣

係武士個頭盔

係未來戰士，唔係鐵血戰士喎 ！我諗撚到爆頭都諗唔到點解似鐵血戰士

原來唔只我一個R爆頭

其實我都唔明

前日天光道fail
排到4月先考

我考28 幫手攔住啲車

加油...咩時間

12月28？

11月呀

朝早九半

主力練8字
路線練少少，幻想下點避死車
考之前自己要熱身拉筋
天氣凍加緊張會手腳反應遲鈍

收到
要一take

屌記錯左 sor

鐵血戰士講緊duke wo ching

似鐵血戰士，唔係指個兩隻大眼

係指個嘴 兩隻勾型既巡航燈

講真rc390 買二手真係無得輸，30k就有部374cc 既啡鈴

RC390車頭似隻雀

之前代理賣水尾仲平過二手

啱呀 識玩一定玩二手

睇情況啦
有部R3平成萬幾蚊行得300公里全原裝
窮L福音黎
搞到我都有d想入返部

捉到咁嘅機會就係
不過更多時候係搵老襯

唉有冇人睇左今年eicma KTM 個發佈
部790duke好令人失望

講黎聽聽有咩失望

個乘騎姿勢，手把，喉，高度，車身長度

佢之前條片set到個坐姿有種戰鬥格，手把個感覺玩心好重，有種supermoto同faring合體嘅感覺

原本個骨架比較短，令人覺得軸距長左
但依家加長返骨架，冇左個效果(不過考慮返如果坐兩個人的話，加長又係冇計)

同埋又冇左中出喉

單缸先係佢特色

無左單缸，但係未知新engine 咩feel

不過拎佢啲配備同mt07 比，就覺得好抵

會唔會戰鬥格留返俾RC?
始終佢太啡嘅話分分鐘兩面不討好
寧願differentiate返兩條line

各位巴打秋冬之際有冇咩外套/風褸牌子好？
同埋可以去邊頭/上網睇？

呢一兩日出車冇帶褸凍到雪條咁

Ktr就算啦，my150好過

Duke790要睇返前胎，資料寫前胎170，後胎180，唔知有冇錯。

有錢的話好想玩下ktm部2018 250 exc tpi

但husqvarna 701 同concept car一樣

車迷城

唔駛特登買電單車用
防風已經好好
戴頸巾

係土瓜灣 仲可以睇埋 翔利 瀛車館 亞林
九龍城就三禾 鴻興

Thx 咁多位
Weekend出去望望先

之前聽人話一般防風其實同揸車有分別
上車有速度底下風壓勁咗會入風

唔知真定假

防風外套嘅底下通常都有索帶

除左車迷城，全部禮拜日休息

大把師兄著行山用品果啲牌子開車

開車用既有時係啲設計係啲細節位會稍微有分別
例如某啲牌子既外套會係背面長過背正面；手䄂有束帶；拉鍊位易唔易搵；安全上呢排見好多都有埋pad做防撞

其實我都想搵件低調少少平時出街著都得嘅外套
頭先睇過車迷城個網d衫好似落場咁

唔係喎 你應該揀錯分類？

自膠
揀咗A字頭果個牌子

通常依啲車仔都係新手揸
跌跌撞撞一定有，只係睇下損傷有幾嚴重
咪數淘寶 reset 一次都係幾舊水，你要幾多咪都得
買二手 check車要睇真啲

佢哩啲款都幾型

買件皮褸啦，貼身有型啲
尼龍著到成個肥腫難分咁
最好揀有甲個啲
車迷迷，北角大靚屎，旺角花墟個啲架喇

有冇rc790都係未知之數
rc16都只係做比賽車，有錢真係想整返部

落左MT-03訂
三月到港
但有D情動想轉07
利申：岩岩拎P

3月

等到j 都凍

反而07下個月就有

我都想
但肥矮毒撚襯唔起皮褸

今個星期去車迷迷ff吓先啦唯有

如果出rc790整返部啦

等到隻P過咗1/3先有車攞

有冇巴打可以講下泰力買車流程同有咩要注意？
利申：遲D 想出ninja 400

如果rc390 係咁嘅樣就好

重買17年款？

佢都係改左個擋風姐,其實唔難

2粒圓燈始終係死症
啱啱發現佢個頭泥擋都好怪

03係咪新花先

自膠
肯定係新花
隻藍黑好好睇

黑 灰拉花

其實買可以加個鬼面罩既野遮住個頭燈
不過啲差佬可能見一次捉一次

17 03黑色係幾靚

MT系列 個人認為07最靚仔 可以係倒front就一流

見過人將R6對倒叉改落MT07，搞到成個頭好絨總，唔係想像中咁好睇

部車型得黎帶點可愛

好似得rc會整到大燈成雙眼圓燈仲要並排

09 10個頭燈型好多喎 可唔可以買07改09頭燈

呢樣又見人見智
唔少朋友極唔鍾意09 10頭燈，螳螂feel

同樣地又有朋友唔鍾意新R6個頭，成條魚咁

16號考強制試
但係好冇信心因為人太矮
等我形容吓我嘅矮
上車後冇辦法雙腳掂地
右腳掂地嘅話左腳掂唔到波/停車架
如果左腳成隻腳掌掂地一定冧車
冧硬位：緊急煞車 斜路開車
上咗兩堂，都仲係仆街仆到飛起
係咪應該放棄

大把人 150cm 1 take pass

認真咩我就係得150 我真係覺得好辛苦

雙腳掂地我諗冇170都唔洗諗
但你話落左腳成隻腳會冧車又好似誇張咗少少

容許我問句好白痴嘅問題
你有閘側部車？同埋想問你冧左邊定冧右邊？

唔係呃你，我而家只可以腳趾掂地，再多都冧
師傅話我得腳趾掂地唔夠力，要我打直架車唔斜斜少少唔係唔得，臨尾一個鐘攰到冧
冧左

買對增高鞋相信會令你信手大d

不過強制唔夠腳其實小事

07個大奶燈真係要時間接受，03都有個個樣既日行燈

我得170渣爬雞都同你一樣得腳尖掂地，唯有停車果陣人鈄車直，車愈鈄就愈重

真係唔得既話，同阿sir 講，轉自動波

要有決心，長揸26的話應該預左車手生涯中會斷返幾條骨
應該話，連轉個彎唔小心都可能會冇命依種刺激感先係人26最精華嘅部分

咪撚嚇鳩人 大把人揸十幾年都無穿無爛

學院車，125cc 算輕
盡量pass 强制先，再操一操肌先再考路試
唔係你會無信心開停車

27考沙駕路試, 之前練8字同出街都冇咩大問題, 希望考果陣唔好撞正有d 濕鳩dc9

冇事當然好好，但我覺得依啲心理準備同面對嘅勇氣應該要有
就好似極少長期揸車嘅人係從未發生過意外
26發生意外時又通常傷亡機會大過46

只要面對到依個事實就冇咩放唔放棄嘅問題

你拎車冇耐就收左皮

被點相

利申 153絲 強制1take
其實你個重心放曬一邊就得 隻腳放闊小小 姐係好似成個人企出去咁
緊急停車尾制重頭制輕會舒服d

絲打想問你最後揸乜，我女朋友嘈話要學

係，預左
炒完，又爬上車

Xmax300巴打有冇拎車live睇

番緊工呀
4點先係沙田出發去拎車

蛇王鼠出去

等直播

拎完車再飛去燒野食
可能今晚先出post

Live 啦

Xmax 400有咩特別

自膠，Xmax300

買左架rr150

絲打153惦到地?

性交比高！

靚仔

150cm 揸到150cc

出發 盡量直播

岩岩好腳尖掂到

女朋友睇緊羊,但我驚佢返大老山入馬鞍山條路會飄

呢排Black Friday 好似好多野有discount
唔知有冇巴絲打有野推介吓？
或者組團訂？

而家揸26凍到pk
利申：虧開 夏天3x度反而無問題

正正常常揸ok既

有人開始放xmax二手

全改？

sit位真係幾好，一個open face，一袋衫，加一個背囊都放到，一路揸都還可以，不過個brake有d唔夠，都有機會換鮑魚，整體嚟講，好正

咁快剎車唔夠用
車手

自爆 ？

可能唔夠高？我176 2隻腳都掂唔晒地

795mm座高？你都落唔晒地？

個seat 位冇偷窄，對腳要伸出啲先支撐到，身高要求更高

另外，大羊唔夠腳泊車更辛苦

我170係咪唔洗諗？

嘩羊咁高好難坐

我167雙腳都跳到芭蕾舞，你點會唔得 ，不過下下就住，唔夠舒服咁解

住邊頭呀 出嚟食個糖水睇下車囉

我油塘，tmax 500

交換渣下

我p牌仔咋喎 你唔驚 ？

相呢

唔知點解load唔到

聽日去影下沙龍

頭沙板黑色幾得意

影沙龍最好拆p

上面部300裝咗cam未？

交換試下感覺 郵碼直路，唔驚既

我都想裝，有冇推介

去安定個網睇睇，有隻台仔嘢幾好

未呀 諗住裝雙子星

會呀
影個下拆

雙子星好似有曬車速，入灣角度睇，但畫面質素好似一般，我都未決定到雙子星/台仔

之前上完第三堂都好冇自信，覺得強制肥硬
之後自己練左兩節，又有返自信
practice makes perfect

天水圍好少車位呀

電單車䄛有無推介

介唔介意二手?
著過幾次，48碼，防水有可拆內綿

黑色？ 巴打井身型

啱先行過銀座麗湖個骨位
見到部cbr150俾人揭開咗個com 仲半訓挨住係欄杆度

慘

唔好上會

黑色，170 中等身型

點解呀巴打

唔問銀行借？

我唔清楚，遲啲問下先

呢排tax loan咁平（3%apr以內）
揀間唔洗稅單，又做到24個月或以上嘅嚟做啦

得米6係咪唔洗旨意揸
利申絲

入咗郵輪碼頭
我覺得掂唔到地泊車可能會辛苦d
平d時無乜問題，係停車落腳會辛苦d囉
有興趣既巴絲入嚟搵我
我應該會留到11點
何金銀巴會唔會嚟

又出唔到相

fuck

J 死我

hello巴打 多謝你一年前鼓勵我學26，終於都考到牌喇 好撚興奮

換呔未

未呀 條軚真係有咁差要即刻換 ？
第一架車 真係乜都唔識

原廠跟乜型號？石橋s20?

唔洗理人點講啦 你唔係飛車去到盡 點會要換

其實日4廠通常跟返唔錯嘅呔，普通乾濕兩用都ok，上次對s20正常咁行咗成13000重有大把貨

無留意
聽日望望 已泊車

因為xmax師兄已經覺得唔夠收
有可能係條呔

據我所知R3條呔完全硬膠
一定要換

所以唔太同意日廠原廠呔ok

自己試過街車原廠s20，羊就原廠得立（唔記得型號），唔係飛嘅話，乾濕都算咬地，另外，R3跟乜呔？

正啦 收好撚夜，你住邊有無TG?

各位巴打 邊道換內胎平

題外話，中過釘先知有啲呔係冇內呔

石穚090

前後學字可以係邊買？

跟s20都好啦

車迷、上網求

好似上面張圖咁揸msx125咪得，你睇佢都唔會高得過你

我個邊無停車場 又唔想新車泊街

有冇巴打知道天耀有冇邊度仲有位

都唔係架，上次落完雨踩線位就炒撚咗
換咗安心啲嘅
btw台灣線位防清系數特別低，唔知香港點

香港都好滑
我上次扇左一下就去左換呔了

大家過啲90度直角灣多數係點過，扭軚定外傾側？

拉一拉手制 bell 一bell個尾

就上完強制試堂
之後路試學車揾邊間好？
學牌出車除左學保仲有乜雜費？

好難答你，唔同彎唔同車唔同揸法

三保牌費

住鑽石山附近

天光道黃格後落傾位，同之後嗰個街口個左灣。琴日模擬試個sir話入灣位置太偏，想知大家點過灣。

p.s.用觀駕電單車

未開呔，天氣又凍，要小心揸，
BTW我來緊部羊仔應該又係跟呢條，等巴打開呔後感受

操路試揾邊間好？

唔識分

推呔，壓部車落去

R3條呔真係咁差？
咁換咩呔好

其實原裝係咩？
不過我朋友揸成年都係硬膠膠冇蝕
090, rs10

油塘 近

新MT07個頭燈靚好多

原裝米芝連pilot street

有冇巴打聽過TVS Akula 310

即係幫寶馬生產G310間印度廠，用同一副引擎既跑車，唔知幾時出

今次唔係樣行先咁簡單
你要諗下rc390係單缸車，會震d，另外rc390油缸只係得10L，呢d都係考慮因素之一

今朝西貢cbr 樂富門係咪呢度爸打

邊到？

飛鵝山
上山夠唔夠力？

夠呀 山太黑都唔敢快
沿途好多車

聽朝考天光道

其實有無26雜誌可以睇下 樓下報紙檔同7仔都唔見有

top rider

7左添 開左新post 先入黎 請教各位 • 7m
有無巴絲揸緊Vespa gts300？對佢有咩評價？對呢架好有興趣 仲考慮緊 但本人住天水圍 出九龍會唔會唔夠做？唔該各位

SYM GTS 300i會好啲

加油

路試 鏗鏘好唔好？
有冇巴打介紹下其他學校同師父？

650都會搖架 ？我以為大cc車會重啲,唔會搖

其實都想㨂啲250cc/300cc
不過人矮（得15x) 感覺大cc架車會高啲

如果睇中架車想試坐下
直接去代理試好啲 定去有賣電單車果啲車房試都得
好驚俾人係咁sell

唔該師兄 其實我係鐘意Vespa 個款啫 但又好似唔係多人討論呢架 我又唔係好見有新西人揸 所以想了解下 等等執望一望gts 300i 先🙏🏼

不如FB like多d台灣Page
d資訊仲多仲快

用m仔，都ok
靠自己多

鍾意Vespa就去馬
就好有人鍾意250rr、PS250
唔需要下下追求性價比

有側風私家車都會搖
你咁矮揸大車係虐待自己
去代理試下坐ok架
好多人都係咁

收到師兄

強制試堂上完 12小時三日
多唔多人會去租車自己練？

Ktm出左duke 790
Sporty naked bike黎講大家點睇

學電單車揀個好師父不如㨂部好車，d車部部狀態唔同唔係部部咁得心應手，揀好部車以後用黎學同考，同埋根本都係自已操，操好技術加做足指定動作就得，其餘靠運氣
我除左第一堂呀sir帶行左一次考試路線同講解要點，之後都係拎部車自已操，最後一take pass

有信心咪唔洗
不過上完堂到考試都應該隔左幾耐時間, 林考前一兩日練一練好d，又唔係貴，一陣重考晒錢晒時間

揀部好車不如出部新車

原來強制真係會有人衰係d on9野，可能太緊張

睇A牌個Facebook
個代理又搞活動又幫車主訂改裝件，都幾落力

邊個a牌先

個代理以前個名好臭果間

開名啦

有勇氣！

呢間嘢出哂名個喎，打個比喻，將一個屎盤喺你面前洗一百次，之後用嚟煲粥過你食，你會唔會食？

ax xxx?

直接話三碌車大家明掛

贏?

Ar Lun?

想知亞林之前衰咩 之前裝野佢班師父都幾好禮貌 係櫃臺有時串d但訂野都ok ga

xx xam 不過佢係話三輪車嗰間，所以估錯

Triumph出年有香港代理
有冇巴打知邊間做
Ar xxx?
Man xxx?

Adxxa?
好型嗰間？

應該係後者，電單車節好似見到有show出嚟

星期4晚第一日鴨記上強制，好興奮

當年我上完第一堂之後灰左

今日路試衰左
斜路8字第一個彎就唔夠油死左火仲跌埋車

得15x大cc車應該好難揸，座高都好高下

放心 香港D代理 , 你入到去係沒人會理你, 你決定比錢買車, 佢先會同你講兩句簽個名

最多同你講加少少系列，又啱啱有貨期之類

日本 ems 頭盔， 要收稅？

睇車無得試嫁可？

比你揸走左仲得掂

代理就試車日

私人買賣就睇人

唔該晒咁多位巴打
咁我得閒去啲代理到試坐下

柴灣harley老細拎埋黎做，你黎柴灣harley有擺triumph係度

唔怪得話會有triumph center啦

Daytona 675

Street triple 675

wall e

新daytona同street triple 已經無左中出孖喉 無撚曬吸引力 間間廠都唔再出
屌你老母俾番中出喉我呀

R6啦

你係呢度問，個個都只會叫你搵部condition靚仔d既二手甚至牛肺操下就算

係囉屌，中出喉咁正點解唔再出

大家點睇cbr650f, 個樣我幾鐘意，但價錢

4缸有啡鈴既街車

你急既買二手
我估19年應該會改款

R6高不成低不就
直上R1M啦

R1M咁廢
鍾意Y記我建議買M1

想買26返工
想問下香港26易唔易比人偷？

出到牌

有錢買M1我估出牌唔係一件難事

睇咩26

部cb650幾時先有架…

廠車無燈，你買左返黎要裝返晒好似燈呢d一定要有既野
不過，你有錢買呢d廠車不如洗舊錢去買架跑得下既私家車同人塞下車好過rt

有人賣車添喇

無知一問其實點解R6慢車會熱？

其實大部份四缸車慢車都會熱
當部車高速行緊嗰陣
啲空氣打落水箱排散熱coil
相對上散熱效率咪高啲
好似係

我以為會過唔到環保果d野

屌你ak550真係幾鬼型
不過矮仔冇份

10雞喎 不過你揸smax價錢不是問題

有10雞我買tmax唔好

有冇可以解釋下點解300同700油耗差唔多？

日行燈ak550型d,凳底空間大d,速標sci-fi feel 不過我都簡Tmax

7雞咋

呢個係咪已經outdated?

睇台仔片175都要趌腳
165矮仔

咁坐上去ok嫁可？

冇人去代理買

咁可以去邊度買

某水貨車行由頭到尾都賣7雞
一巴車落去代理同台灣果邊

長智識了

咁YAMAHA多數買行定水?

Y記返行買好d，不過銀x好似都係行貨車
(回收次數多左少少，不過都係少少姐)

如果7萬幾抵玩，之前起ds出xmax見到佢有賣ak550, 不過唔知幾錢

如果係7皮就會係棍波車定自動波車之間既老母的決擇

其實香港買26冇得試真係on99
外國明明包試
特別係二手車市場，唔比試極智障
比按金抄低牌咪得

同問

我估係300 以上D 車開始玩雙缸
雙缸車重、零件多，力量被零件阻力消耗，power to weight ratio 低
同樣結構，做大少少個缸變成700cc，power to weight ratio 即時提升，反而慳油左
我自己都掙扎左好耐，結論係「死窮鬼只配買細車慳油，唔好諗咁多」

玩左300一個月開始覺得唔夠玩
後悔點解唔比多少少上700

其實油耗呢家野，好大程度睇你點揸多過睇架車幾大cc

然後上到700又後悔點解唔上公升級

Cc差一倍喎
125下下比盡都唔會有300既油耗啦

香港地養車油錢佔好細數
揀架好玩仲實際啦

對比46, 養26個成本都算好低

二手好多都比試喎
一早問定先
唔比試咪唔睇囉

不過唔可以怪晒佢
唔比試可能驚保險唔包

應該係有d test ride day?
我上youtube見到ibike有影過部份代理有

Force155 幾錢1km大概？ 呢部新車買得過？

前日fail左天光道
正期排到八月 有無快捷啲嘅方法

同問

電單車快期好似無乜可能有

新手一黎2手sv650
0.68蚊一公里 覺得岩岩好
再大cc 都用唔著係香港
650cc 係高速公路咪又係最多115速

ps 開頭唔識真係會跌車又重

大車跌車原因係咩？求指點

學車買咩手套好？

唔需要咩特別手套

觀駕有內定快期

咪又係0速

我10月頭考天光道fail
比錢人幫手搶掃桿埔快期
11月中就有得考 pass埋

搶快期就唔駛比錢人既
香港島成日有期
我用browser marco auto fill一定搶到
只係天光道完全冇期放出黎

應該都仔起步果一下，入左1波，隻左腳仲係放係腳踏度，但其實你都考到牌，咁就兩隻腳放晒落黎先起步，行順左再放返上腳踏，會穩陣d

係呀 就係0速跌
指揮燈爛左兩次 牛角爛左一次
有次爛埋波棍要拖車走
爛既都係平野
學車係125cc 跟本唔會識揸大車
個時夜晚會係樓下自己打圈練習

d 材料都係淘寶落黎 叫車行師傅幫我換
俾返人工

仲有就係泊車果陣失平衡

Ching 掃桿係咪好考啲

同埋高速過灣緊張收油/俾大油甚至dup頭brake
然後就自炒
應該都離不開以上幾個原因

易唔易考d都係睇時段，你係朝早10點考就最爽，如果係晏就易塞車既時間無咁好

坦白答你，唔識
我只係熟天光道

我考天光道 去到石鼓街部仆街考van死火

其實臨停車或者起步都落晒兩隻腳，零速跌車機會係唔係可以減到最少？
我只係試過U turn 太窄又俾大左油，差啲就剷上行人路，結果拉頭brake，咁就瞓底左

係咪渣羊

棍，停車落一隻腳，起步落兩隻腳先啱

今日上完第一堂，真係好鬼難，學完幾個鐘，唔好話轉波，連雙腳上哂腳搭都有困難，行直線都行唔到，仲碌扁左人地幾個雪糕筒，撞左幾次水馬

練多d就ok

路試上其實26好易考，最少唔會有個人喺你隔離同你踩brake，你交足戲安全駕駛就可以順利pass。

唯一難題係塞車時嘅慢速行駛，搵個多車時段去練車感受下就得。

我學車時路試完全冇問題，係８字好易緊張失準。所以第一次天光道衰８字後就果斷轉戰大球場。個人認為路試上兩條路線分別唔大，都係學校區學生通街跑嘅問題。

8字完全靠自己操 操得多自然心理質素好
路試就睇時段 高峰時段兩邊差不多 不過我偏向掃捍埔

我覺得掃桿埔易好多

呢部真係唔識欣賞

Good shit

Mv agusta果架dragster 800rr都好撚正 條死氣喉

係喎，香港有冇代理賣mv agusta

識野 文偉囉

睇唔到條喉

三出

台灣巴打可以入黎吹水嘛？
利申，牌齡兩個月，仲要係台灣鳩流流咁1 take pass

歡迎

台灣巴打廣東話咁好嘅？

我估香港人住台灣

走啦世侄

CBF 150 用家揮手

2008 年渣到依家

係觀駕考完強制 幾耐有學牌

自己搞就好快有，但濕9觀駕會扣起你個牌，直到上路試第一堂 唔知其他學院係米咁

有得提早,你打去問就得,我考完2個星期左右拎,啲牌會送左觀塘碼頭個邊,

佢話再遲多幾日,就送去土瓜灣個邊

台北?

新手有野想請教巴打們

想問R6轉波係咪可以唔拉離合都可以落到波?

我問我FD佢揸CBR600佢又唔可以咁 一定要拉離合器先上到/落到波

我同佢都係係原地冇開車GE時候試

快排

巴打我唔係太明

Quick Shift System，上網搵你就知

應該講緊加裝quick shift(快速轉波器）

原來如此 我本身正係知係轉數夠快GE時候係可以唔駛拉離合器轉波

但冇諗到原來本身有D車唔駛拉到上落到波

其實係咪幾時都得?(姐係低轉又好高轉又好)

我本身幾驚係自己架車問題.....我隻款係2014款來唔係新一代R6

但係2016入手

唔係唔洗用。 係好傷車。(個時我白痴咩都想試就試下唔用) 用離合器就無事的 巴打。

哦原來係咁 但有D車冇呢個function就做唔到? 我FD架CBR600原地唔開車GE話係上唔到落唔到波?

係唔拉離合器GE情況下

哩種問題要揾專業黎解釋

黑人問號中

因為我好驚我自己架出車問題...但上網搵極都搵唔到原因

出街揾第2 架 r 6 做同一樣的野。 你做到就唔洗怕。

呢個好似難D 我冇FD揸R6

我無朋友。 幫你唔到

唔緊要啦 我主要係想知問題大問題姐

2017年款先有既quickshifter
車速高過20kmh先用到，持續加速先用到
唔洗拉clutch唔洗縮油都可以上到波，但落波就唔得

Quickshifter vs clutchless shifting
前者係先天性，有就得無就唔得，後者純粹技巧，轉數岩就可以縮油門上，無話要有qs先可以做到，26定46都可以既

你係香港？
美國既話唔同架，美國既r6 quick shifter係一個option黎
首先你要dashboard個qs有冇著到先？

渣r 6 個個巴打 係香港

r6 2017年改款之前有無quickshift?

係呀我係香港

巴打你意思係可以係標板到睇到?

2017款既話佢個標板lcd部分係有個位顯示QS兩隻字，佢有顯示出黎，你先用到，佢無顯示到，你係用唔到，14年款我就唔太清楚

17年款既

係囉我上網搵到係見到17款有.....之前果D又唔知...

應該係17年款先有

Btw, r6巴打架車係咪真係好熱好難頂？

佢套quick shifter system 係公司送的，因為頭500 個客人訂車。 可能其他人要自己買，自己安裝。

應該以前果d唔係自己買set野返黎裝上去就得掛？

買set野安完可能有program要set, 之後大多數應該通用掛(可能)
未試過渣過2010年後的2 6

夏天日頭係唔出得街

唉
咁唯有寄望其他600cc supersport快d改款

冬天應該就等於騎住個暖爐啦？

死心啦

有無試過溝8(蒸餾水): 2(冷卻劑) 入水箱

唔好咁啦

買唔買Ninja 300好?澳洲呢邊85折,想用黎學車

買300 學車。 巴打 唔好啦 . 買架平的學完賣左去，直接上600

大家點睇z125pro 同msx125
香港渣細車好似真係唔錯！
岩哂我宜啲學牌仔

細車其實唔錯， 只可惜我太大份。

主要想一部車用好耐 大cc有咩好處?(除左快

應該600只係中量級
800~1000先係大cc?
600要放應該都易d

750 以上好似開始叫大cc. 300 cc兩個人係車， 上山要低波高轉上。個種俾盡油門都要俾架hybird扒頭的感覺好痛苦。

好好揸
用嚟考車簡直係開 cheat
但扭到盡先得80
單缸震過貓王
車輕大風少少都會吹到擺嚟擺去
如果可以建議起碼買300cc

大cc車係highway 6波扭油都可以照overtake

Cbr125呢？

都係 依家先可以揸番工所以

夏天著條厚d既車褲得唔得

外國地大 600cc應該都爽爆

夏天你預一定身水身汗 搞到日頭揸出街都唔知為乜

爽

Suzuki gsxr600會唔會涼d

但都係熱到仆街

Mt07 應該好啲掛

honda話唔再出，樹枝皮又無消息，kawa都專攻中低cc級數車，得番yamaha仲有玩600

鬼叫600cc啡昤既開發成本咁高咩
同公升級差唔多但係賣車又要平幾皮

咁直上公升

我講笑姐，無命玩

話就話仲有玩600
但2017 r6都仲係用緊舊r6 engine

呢位巴打，你個樣有啲似KTM390喎

係啊，大安區

串人樣衰新用法？

MSX125 好正
好有玩樂成份，去郊遊好正
但一上高速俾極都唔去 又係另一個問題

如果多揸city諗得過

係串嗰位世伯專用

台灣好多人玩，改裝件聽講都唔少

有d咩地方好去呀
去到悶

你朋友話你揸爬雞成個傻仔咁

冇

冇出車衝動

衝入龍和道走一轉

想問新手學牌出部 z250 sl 好冇
見佢唔算貴之餘又有abs , 諗住長用幾年以上。

首先KTR不是爬雞

1001